\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[table]{xcolor}
%mise en page document
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{lineno}

\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}[0]{0pt}
\fancyhead[C]{PFA - Rapport final}
%\fancyhead[C]{\rightmark}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\footrulewidth}[0]{0.00mm}
\fancyfoot[L]{Revue de code}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand\theFancyVerbLine{\small\arabic{FancyVerbLine}} %resize line number size in minted blocks

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

%listings (for code)
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{backcolour_emphasized}{rgb}{1,1,1}

\lstdefinestyle{codestyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    literate=%
{é}{{\'{e}}}1
{è}{{`{e}}}1
{ê}{{\^{e}}}1
{ë}{{\"{e}}}1
{ï}{{\"{i}}}1
{û}{{\^{u}}}1
{ù}{{`{u}}}1
{â}{{\^{a}}}1
{à}{{`{a}}}1
{î}{{\^{i}}}1
{ô}{{\^{o}}}1
{ç}{{\c{c}}}1
{Ç}{{\c{C}}}1
{É}{{\'{E}}}1
{È}{{`{E}}}1
{Ê}{{\^{E}}}1
{À}{{`{A}}}1
{Â}{{\^{A}}}1
{Î}{{\^{I}}}1
}

\usemintedstyle{emacs}

\begin{document}


%-------title---------------------------------------

\thispagestyle{empty}
~
\vfill
\begin{center}
 \includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo}\\[0.5cm]

    {\LARGE 2\ieme{} année, Filière Informatique }\\[0.2cm]
    {\LARGE \bsc{Enseirb-matmeca}}\\[1.5cm]
    {\Large \bfseries \bsc{--- Rapport final - Projet au fil de l'année ---}}\\[0.5cm]
    \rule{\linewidth}{0.5mm}\\[0.4cm]
    {\Huge \bfseries Revue de code\\[0.4cm]}
    \rule{\linewidth}{0.5mm}\\[1.5cm]
    {\Large Mert \bsc{Ernez} \quad Jérôme \bsc{Faure} \quad Lucas \bsc{Henry} \\\vspace{1em} Benjamin \bsc{Le Rohellec} \quad Yann \bsc{Julienne}}\\[0.5cm]
    {\large Encadré par Sylvain \bsc{Lombardy}\\}
    \vfill
    {\large Semestre 8}\\[0.5cm]
    {\large 2020}
    \vfill
    ~
\end{center}
\newpage

%---------------------------------------------------

\tableofcontents
\newpage
\section{Présentation du sujet}
Dans les projets collaboratifs, une part essentielle du travail consiste à corriger les erreurs et améliorer du contenu fonctionnel existant.
Les participants sont amenés à discuter et réfléchir autour du code et le meilleur moyen de tous se comprendre est de l'avoir sous les yeux (« un bon croquis vaut mieux qu'un long discours » \footnote{Napoléon Bonaparte}).
Mais plutôt que de produire des extraits pour agrémenter la discussion, pourquoi ne pas placer la discussion dans le code ?

C'est pourquoi nous avons développé un outil de revue de code qui place la discussion dans le code.
Il s'agissait également de construire un outil qui fonctionne localement, contrairement aux services de gestion de projet qui s'utilisent sur internet.

La revue de code rassemble beaucoup d'acteurs et de cas de figure différents, mais nous avons néanmoins identifié que l'on peut y trouver de la détection d'erreur et la correction par un autre membre de l'équipe, diverses réflexions sur les attentes et l'efficacité d'un algorithme, la création et la répartition de tâches pour les prochaines étapes de développement.
Le point commun entre toutes ces opérations est qu'elles ne concernent qu'une portion précise du code et que les échanges se font généralement sous forme de discussions.
Le code/texte concerné n'est absolument pas fixe et sa modification ne signifie en rien que le sujet est clos ou obsolète.
Au contraire, une modification doit être approuvée et/ou complétée et le nouvel état du projet immédiatement visible.
Il est intéressant d'associer à ces discussions des informations complémentaires comme un titre, un auteur ou une alerte.

Finalement il fallait un système qui permette la création de discussions avec les méta-données associées, ciblant précisément des zones dans un code évolutif.

% Exemple ?

%
%
%
\section{Notre modèle}

\subsection{Ancres}

Une ancre est un objet qui permet de façon générique de définir une région de texte comprise entre deux curseurs. Nos ancres contiennent les informations suivantes :

\begin{itemize}
    \item Un identifiant entier unique
    \item Le nom du fichier dans lequel est placé la région de texte
    \item La ligne du premier curseur
    \item La ligne du second curseur
    \item L'offset sur la ligne du premier curseur
    \item L'offset sur la ligne du second curseur
    \item Un état, valeur interne à \textit{coderev}, dont l'utilité sera détaillée
\end{itemize}

L'identifiant permet de faire référence de façon unique à une ancre. Cet identifiant est essentiel lors de nos traitements en interne mais permet aussi à l'utilisateur de sélectionner facilement un ancre lorsqu'il interagit avec notre programme.
Le nom de fichier et les deux curseurs permettent de définir de façon générale une zone de texte. Cette approche nous laisse beaucoup de liberté sur les formes que peuvent prendre nos ancres. Celles-ci sont ainsi capables de selectionner tout type de zone de texte continue.

Par exemple, pour ne sélectionner qu'un caractère et faire une ancre "point", il suffit que les lignes et les offsets soient égaux deux à deux.
Pour sélectionner une ligne, il suffit de faire démarrer le bloc de texte au début de la ligne et de l'arrêter à la fin. On pourrait par exemple imaginer des ancres ne représentant que des fonctions ou que des symboles de code.
Dans le cas où la zone de texte que nous voulons sélectionner n'est pas continue, il sera nécessaire d'utiliser plusieurs ancres.

L'état de l'ancre est une valeur utilisée en interne afin d'adapter la logique à cette ancre. Trois états sont définis : Confirmée (\texttt{CONFIRMED}), Incertain (\texttt{AMBIGUOUS}) et Échec (\texttt{ERROR}).
L'état confirmé indique que le programme est confiant sur la position de l'ancre.
Si cet état est incertain, l'ancre peut être validée mais conservera sont état.
Dans le cas d'une ancre dans un état d'échec, l'ancre n'a pas pu être déplacée automatiquement et l'utilisateur doit impérativement la replacer manuellement ou la supprimer avant toute autre action.

\paragraph{Exemple}
Dans l'extrait de code suivant, une ancre qui sélectionnerait les arguments de la fonction \verb|main|, c'est-à-dire la chaîne de caractère \verb|int argc, char * argv[]|, serait

\begin{verbatim}
    Ancre(
        fichier="exemple.c",
        first_ligne=3,
        last_ligne=3,
        offset_first=9,
        offset_last=23
    )
\end{verbatim}

\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{lstlisting}[language=C,caption=exemple.c, style=codestyle]
#include <stdio.h>

int main(int argc, char * argv[]) {
    printf("Hello, world !");
}
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\paragraph{Évolution des ancres}
Avant de travailler avec des ancres aussi génériques, nous nous sommes d'abord concentré sur une ancre sélectionnant la totalité d'une ligne.
Certains scénarios de mise à jour nous ont montrés les limites de ce format.
Nos besoins ont évolués et notre quête de généricité nous a amené à utiliser une nouvelle structure d'ancre telle que décrite précédemment.
Une ancre restreinte à une unique ligne n'était pas du tout utilisable lorsque le code est modifié de manière plus complexe, surtout sur des cas apparemment simples comme une ligne divisée en 2.
Il était donc nécessaire d'utiliser une ancre capable d'englober plus de contenu et un contenu plus volatil.

La réflexion nous a mené à concevoir différents types d'ancres et notamment à savoir si des ancres implémentées différemment pouvaient être utilisées ensemble.
Il aurait pu coexister des ancres spécialisées sur les lignes, des ancres englobant plusieurs lignes complètes ou non, voisines ou séparées.
Une classe d'ancre générique permettrait également d'intégrer plus tard de nouveaux types d'ancres pour différents codes.

Finalement, le système retenu à été une unique implémentation d'ancre.
La pluralité aurait complexifié et dupliqué les algorithmes travaillant sur les ancres.
Cette ancre englobe un ensemble continu de caractères, peut commencer et terminer n'importe où sur une ligne.
Elle est localisée grâce au numéro de la ligne associé à un numéro de colonne.
Décomposer le pointeur en ligne et colonne plutôt que numéro de caractère depuis le début du fichier, facilite son utilisation par les stratégies travaillant seulement avec des lignes et ne requiert pas de lire l'entièreté du fichier, uniquement un \textit{diff}.
L'ancre ligne devient un cas particulier où l'ancre commence en début de ligne et termine en fin de la même ligne.

\subsection{Annotations}

Une annotation est un objet qui va rassembler toutes les informations sur le contenu du commentaire que nous souhaitons associer à un ou plusieurs morceaux de code. Une annotation est composée des champs suivants :

\begin{itemize}
    \item Un identifiant entier unique
    \item Un titre
    \item Une description
    \item Une liste de tags
    \item Un moyen d'associer les ancres avec l'annotation afin de faciliter l'écriture du code
\end{itemize}

Le titre est obligatoire et permet d'expliquer en quelques mots le contenu d'une annotation. Il a pour vocation à être affiché à côté du code pour informer l'utilisateur de façon succinte de façon similaire au rôle des titres de commit avec le gestionnaire de version git. Il est possible d'utiliser le champs description pour précicer ce titre. La description n'est pas limitée en taille.

L'identifiant unique de l'annotation nous permet de manipuler les annotations plus simplement. L'utilisateur peut faire des actions sur des celles-ci directement en précisant un identifiant.
La liste de tags contient des mots-clés qui pourraient être utilisés pour filtrer les annotations. Il est possible d'utiliser les traditionnels mots-clés "TODO", "FIXME" ou encore "ACTION REQUISE". Ces tags ont été ajoutés pour avoir les mêmes modes de communication qu'avec des outils comme github ou slack par exemple.

\paragraph{Exemple}
Reprenons l'exemple de code précédent et supposons que nous voulions commenter que l'argument de la fonction \verb|main| n'est pas nécessaire. Nous pourrions ajouter l'annotation

\begin{verbatim}
    Annotation(
        id=1
        titre="Argument inutile"
        tags=["Modification Requise"]
        description="Les arguments de la fonction ne sont pas utilisés. 
                     Il est donc possible de les supprimer"
        ancres=[1]
    )
\end{verbatim}

Les champs titre et description ne sont que de simples chaînes de caractères. Nous avons choisi ce format afin de laisser la possibilité à un utilisateur ou un module d'ajouter des fonctionnalités.
Par exemple, on pourrait utiliser un format de texte particulier pour permettre de répondre aux remarques ajoutées au code, ou encore d'attacher des fichiers ou des URLs.

\subsection{Suivit automatique}
\label{section:strategies}

Afin de suivre les évolutions du code, il est nécessaire de déplacer les commentaires fait sur ce code afin de préserver leur cohérence.
Nous avons choisi de créer différentes méthodes pouvant s'adapter aux différents scénarios de migration. Par exemple, certaines méthodes peuvent être efficaces sur du code à grammaire non ambigüe, tandis que d'autres fonctionnent sur du texte classique.
On peut aussi imaginer des méthodes qui sont spécifiques à certains formats d'ancre.
Par exemple le cas où une ancre ne concerne qu'un caractère pourrait être mieux traité par certaines méthodes que d'autres.

Nous avons formalisé le concept de ces différentes méthodes sous forme de stratégies.
Celles-ci sont des objets dont le rôle va être de mettre à jour les ancres entre deux versions de code.
À partir de deux identifiants de version et d'une liste d'ancres, une stratégie va produire une liste de candidats.
Un candidat est un couple $(ancre, coef)$ où $ancre$ est un nouvel objet ancre dont la valeur (la nouvelle région de texte sélectionnée) a été choisie par la stratégie, et $coef$ est le degré de confiance en cette ancre que propose la stratégie.
Nous avons choisi arbitrairement $coef \in [0,1]$.
En proposant un candidat, la stratégie indique ainsi qu'elle est confiante avec un taux égal à $coef$ que la zone de texte définie par l'ancre de la version précédente se trouve à présent être la zone de texte définie par $ancre$.

Les stratégies ont la possibilité de demander le contenu de chaque fichier du projet pour les deux versions.
Cela leur permet de récupérer le contexte des ancres afin de mieux déterminer les candidats.
La façon dont les stratégies récupèrent ces informations sont précisées dans la section \ref{versions}.

\paragraph{Évolution des stratégies}
Lors du développement de ce projet, la structure des stratégies a évolué.
Dans un premier temps, les stratégies n'étaient pas considérées comme des entités à part.
Nous utilisions directement des fonctions pour appliquer plusieurs méthodes afin de modifier \textit{sur place} nos ancres.
Les méthodes modifiaient les ancres chacune leur tour en se basant sur les ancres qui avaient été modifiées.
Les méthodes étaient ainsi extrêmement dépendantes les unes des autres.
De plus, nous nous étions limités aux cas traitant sur les lignes et à l'utilisation (détaillée dans le point suivant) de \textit{diff}s simples.
    
Cette organisation posait donc de gros problèmes d'extensibilité.
L'organisation a été repensée pour pouvoir ajouter de nouvelles stratégies, indépendantes entre elles, pouvant utiliser n'importes quel outil à partir des deux versions de chaque fichier.

\subsubsection{Exemples de stratégies}

Dans le cadre de ce projet, deux stratégies ont été créées, les stratégies \verb|simple| et \verb|levenstein|.
Ces deux stratégies reposent sur l'utilisation d'un \textit{diff} généré par le module python \verb|unidiff|.
Ce \textit{diff} permet d'identifier les lignes qui ont été ajoutées, modifiées ou supprimées entre deux versions d'un fichier.

\paragraph{Stratégie simple}
Comme son nom l'indique, le rôle de la stratégie simple consiste à traiter les cas simples dans lesquels le texte sélectionné par une ancre n'a pas changé.
Cette stratégie se charge de mettre à jour les numéros de ligne dans le cas où une modification est survenue dans les lignes précédant l'ancre en calculant la différence de numéro de ligne entre l'original et la nouvelle position.
Elle est aussi capable de mettre à jour les lignes de l'ancre dans le cas où le contenu de ces lignes extrêmes (celles définies dans l'ancre) n'est pas modifié et que le texte compris entre ces ligne n'évolue pas trop en taille.

\paragraph{Stratégie Levenstein}
La stratégie Levenstein repose sur la distance de Levenstein pour des chaînes de caractères.
Pour écrire cette stratégie, nous sommes partis du principe que lors du passage d'une version du projet à une autre, il est probable que le meilleur candidat pour une ancre soit celui qui englobe le bloc de texte le plus ressemblant à celui de l'ancre de la version précédente.

    % TODO ajouter des exemples
    
\subsubsection{Résolution de conflits}

Chaque stratégie propose un candidat pour chacune des ancres qui préexistaient
dans la version précédente. En conséquence, il y a plusieurs candidats pour une
même ancre. La difficulté est donc d'évaluer ces candidats pour ne proposer au
final qu'un candidat par ancre. C'est ce que nous appelons la
\textit{résolutions} des candidats.

La résolution des candidats se fait en deux temps. Dans un premier temps, les
candidats sont évalués afin de les organiser et surtout d'agréger les
informations qu'ils contiennent. Cette étape est représentée dans la figure~\ref{fig:new_strats} par la \textbf{méta-stratégie}. Celle-ci évalue les différents candidats pour chaque ancienne ancre et supprime les doublons.

Dans un second temps, ces candidats,
réorganisés, sont filtrés pour ne garder qu'un candidat par ancre. Il est
également possible de retirer ou d'ajouter de nouvelles ancres à cette étape.
Ce filtrage peut se faire de deux manières et l'utilisateur va devoir
choisir entre une stratégie de résolution interactive qui lui laisse un contrôle
absolu sur le résultat, et une stratégie de résolution automatique.

 % TODO : remplacer séquentielles par indépendantes, et Loading par saving
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{Modeles/png/update.png}
  \caption{Flux d'exécution des stratégies}
  \label{fig:new_strats}
\end{figure}


\subsubsection{Évaluation des candidats}

Il serait vraiment dommage de perdre l'information des candidats en ne
choisissant que le candidat ayant un coefficient de confiance maximal. C'est
pourquoi les candidats sont évalués avant d'être filtrés.

Pour cela, nous sommes parti d'une observation simple : si plusieurs candidats
étaient placés à des endroits très proches, il est normal d'accorder plus de
confiance à ces ancres. En même temps, si une stratégie propose un candidat avec
un haut taux de confiance, il faut que la confiance accordée par la stratégie se
ressente dans le résultat final.

Dans un premier temps, les ancres 'égales' par rapport à leurs couples (ligne,
offset) sont agrégées et leurs coefficients sont ajoutés. Ensuite, à chacune des
ancres résultantes est appliquée la fonction $ponderate(candidate, candidates)$
qui pour à tout candidat $(a, c)$, va associer le coefficient $$c' =
(\sum\limits_{(a_{i}, c_{i}) \in C}{c_{i} \frac{1}{1 + d(a, a_{i})}}) \times
\frac{1}{|C|}$$ où $C$ est l'ensemble des candidats et $d : Ancre \times Ancre
\rightarrow [+\infty; 0]$ une fonction qui renvoie la distance entre deux ancres.

Lorsque deux ancres candidates sont très proches, la distance $d$ tend vers 0. En conséquence dans cette formule, les coefficients sont ajoutés avant d'être normalisés.
Le coefficient de confiance de ces deux candidats est donc deux fois plus importants (de façon relative, si on néglige l'effet de la normalisation).
À l'inverse, lorsque deux ancres sont très éloignées, la distance $d$ tend vers $+\infty$ donc le coefficient va simplement être normalisé.

% TODO: expliquer comment est calculée cette distance

Une fois que les candidats sont réorganisés et pondérés, il faut les filtrer.
Deux méthodes sont disponibles, au vouloir de l'utilisateur, une stratégie de
résolution interactive et une stratégie de résolution automatique.
La stratégie de résolution automatique est relativement simple après ce
pré-traitement : elle sélectionne pour chaque ancre les candidats qui ont le
plus grand coefficient. Dans le cas où plusieurs ancres partageraient ce plus
grand coefficient, nous avons choisi de prendre le premier de la liste. Nous
voulons que la stratégie automatique soit totalement autonome.

\subsubsection{Résolution interactive}
\label{section:strategie_interactive}

L'autre méthode de résolution est la stratégie interactive, demandée par les
clients. Nous avons implémenté une pseudo ligne de commande afin de pouvoir
poser un certain nombre de questions à l'utilisateur pour lui permettre de faire
un choix.

Pour chaque ancre préexistante, un certain nombre de candidats sont d'abords
affichés à l'utilisateur de façon compacte~:

\begin{verbatim}
Anchor 0 in file test_old.txt has many candidates
num  |  id  | confidence |      lines
----------------------------------------
 0   |  1   |    0.6     |   4:5  -  0:0
 1   |  2   |    0.4     |   9:10 -  0:0
What to you want to do ? (h for help)
>
\end{verbatim}

Cela permet à l'utilisateur d'avoir en peu d'espace les informations
importantes.
En revanche, parfois il est plus simple de visualiser les positions
des ancres par rapport au texte afin de faire un choix.
Pour cette raison, nous avons ajouté une commande \verb|info| raccourcie en \verb|i|.

% \begin{verbatim}
% > i
% ======= Anchor was BEFORE =======
% ------- In test_old.txt -------
%                        0: Ancien fichier
%                        1: ==============
%                        2:
%                        3: 1. Le contenu du fichier
% 0                    ┌ 4: ------------------------
%                      └ 5:
%                        6: 2. Un autre titre
%                        7: -----------------
% ======= Candidates are =======
% ------- In test_new.txt -------
%                        0: Nouveau fichier
%                        1: ==============
%                        2:
%                        3: 1. Le contenu du fichier
% 1(60%)               ┌ 4: ------------------------
%                      └ 5:
%                        6: J'ajoute du contenu.
%                        7:
%                        8: 2. Un autre titre
%                        9: -----------------
%                        10:
%                        11: Et encore du contenu.
% ------- In test_new2.txt -------
%                        0: Nouveau fichier
%                        1: ==============
%                        2:
%                        3: 1. Le contenu du fichier
%                        4: ------------------------
%                        5:
%                        6: J'ajoute du contenu.
%                        7:
%                        8: 2. Un autre titre
% 2(40%)               ┌ 9: -----------------
%                      └ 10:
%                        11: Et encore du contenu.
% > c 1
% Candidate "1" has been chosen
% \end{verbatim}

% TODO: remplacer par une capture d'écran

Le résultat affiche l'ancre telle qu'elle était dans la version précédente, puis
les candidats.
Ici, l'ancre d'identifiant 0 qui était dans le fichier \textit{test\_old.txt} a deux candidats : l'ancre 1 qui a été placée avec un taux de confiance de 60\% dans le fichier \textit{test\_new.txt} aux lignes 4 à 5, et l'ancre 2, placée avec un taux de confiance de 40\% dans le fichier \textit{test\_new2.txt} aux lignes 9 à 10.
L'utilisateur a choisi de garder le candidat numéro 1.

Cette interface a voulu être la plus simple possible à comprendre, tout en restant rapide à utiliser.
Pour cette raison, les affichages essaient d'être le plus explicites possibles. Un jeu sur les couleur a été ajouté pour faciliter la distinction entre ce qui est de l'ordre de l'interaction utilisateur, en gras, de ce qui est de l'ordre de l'affichage de fichier, d'une couleur plus faible.
Nous avons fait attention à jouer le moins possible sur les couleurs, mais plutôt sur la surbrillance, le gras et autres effets afin de garder en lisibilité quelque soit le thème de couleur utilisé par l'utilisateur.

Dans un soucis de compréhensibilité, une commande d'aide qui liste les différentes commandes disponibles a été ajoutée.

\begin{verbatim}
> h
c : choose
q : quit
h : help
n : new
d : delete
i : info
\end{verbatim}

La commande \textit{choose} selectionne un candidat tandis que \textit{delete} supprime tous les candidats.
Après ces deux commandes, l'interface valide l'ancre en cours et propose des candidats pour l'ancre suivante.

Il est possible qu'aucun des candidats proposés ne satisfasse l'utilisateur.
Dans ce cas, il a la possibilité de définir lui-même son propre candidat avec la commande \textit{new} raccourcie en \textit{n}.
Le programme demande alors à l'utilisateur les informations nécessaires à la création de cette nouvelle ancre : le nom du fichier, et les couples (ligne, offset) pour le début et la fin de l'ancre.
Pour des raisons d'ergonomie, le fichier est affiché à l'utilisateur avec les numéros de lignes. Lors du choix d'offset, la ligne sélectionnée est affichée, précédée d'une aide visuelle comptant les caractères 5 par 5.

\begin{verbatim}
> n
Filename ('test_old.txt'): test_new.txt
Lets choose the first point <line:offset>
  0 Nouveau fichier
  1 ==============
  2
  3 1. Le contenu du fichier
  4 ------------------------
  5
  6 J'ajoute du contenu.
  7
  8 2. Un autre titre
  9 -----------------
 10
 11 Et encore du contenu.
Line number ? 3
0    5    10   15   20
|    |    |    |    |
1. Le contenu du fichier

Offset ? 6
\end{verbatim}
    
\subsection{Sauvegarde des différentes versions}

\subsubsection{\label{versions}Gestion des versions}

L'outil de revue de code est conçu pour travailler en suivant l'évolution temporelle d'un projet standard.
Les projets utilisent un outil de gestion de version qui permet de sauvegarder tout l'historique du code tel que git. De la même façon il faut sauvegarder l'historique des positions et de l'utilisation des ancres.
Les sauvegardes de la revue de code sont totalement dissociées des sauvegardes du gestionnaire de version pour pouvoir être manipulées indépendamment sans interférer avec les versions du code.

Pour maintenir l'association avec les versions sauvegardées, le système doit pouvoir accéder à seulement deux informations: l'identifiant de la version actuelle et le contenu d'un fichier donné pour une version donnée.
Détecter l'identifiant courant permet de savoir si la revue de code a été également mise à jour, et accéder au contenu du fichier pour les versions précédentes permet le calcul des déplacements.
Ainsi, à la création d'un nouveau \textit{commit}, il est conseillé de déclencher la mise à jour des ancres.
L'identifiant de la version précédente est utile pour la fonction \texttt{update}.

Grâce à cette interface avec le gestionnaire de version, le système connaît l'identifiant de la nouvelle version, ainsi que l'état des fichiers lors du dernier positionnement confirmé des ancres.
Pour une mise à jour hors \textit{commit}, le fichier doit être lu directement.
Le système de résolution automatique peut alors générer n'importe quel type d'analyse nécessaire pour l'application des stratégies présentées dans la section \ref{section:strategies}.

\subsubsection{Stockage}

    % TODO parler du format de stockage

\section{Le programme}

    % Présentation des différentes commandes
    
    % add
    % delete
    % cat
    % update
    
    % Le parseur de commande (utilisation d'un module pour être propre, similaire à git avec des subcommandes, l'ergonomie, etc)
    
\section{Tests}

\subsection{Tests unitaires}

%Pour chaque cas de test décrire le cas avec ce qu'il cherche à tester, puis les résultats obtenus en les analysant.

Nous avons créé dix tests recréant des évolutions de code qui arrivent fréquemment lorsque l'on programme afin d'identifier ce que l'on sait traiter avec nos stratégies et ceux que l'on ne sait pas encore traiter.
Nous avons placé une ancre sur chaque ligne de chaque code afin de suivre leur évolution et de détecter précisément celles qui posent problème lors du changement de version.

Les tests ont été pensés pour commencer par des cas simples et être d'une difficulté croissante. Pour chaque cas de tests, la stratégie appliquée est la \textbf{stratégie automatique} utilisant les stratégies \textbf{Simple} et \textbf{Levenstein}.

\subsubsection{Les cas sans erreurs}
Pour les cas suivants, toutes les ancres sont déplacées correctement sans problème :
\begin{itemize}
    \item Cas 1 - Échange de lignes sans modification
        \begin{itemize}
            \item Le premier test vise à vérifier que l'on sait traiter le cas de deux lignes qui sont simplement échangées sans être modifiées.
        \end{itemize}
    \item Cas 2 - Factorisation simple de deux lignes sans modification
    \item Cas 3 - Renversement d'une structure if-then-else
        \begin{itemize}
            \item Pour le troisième test, la structure globale ne varie pas, on échange les variables à l'intérieur d'un \verb+if-then-else+
        \end{itemize}
    \item Cas 5 -  Passage d'une structure if-then-else monoligne à multiligne sans modification de contenu
        \begin{itemize}
            \item Dans le cinquième test, on fait la transformation inverse de celle du test précédent en développant un \verb+if-then-else+ factorisé sur plusieurs lignes
        \end{itemize}
    \item Cas 9 - Transformation de boucle
        \begin{itemize}
            \item Le neuvième test correspond à la transformation d'une boucle \verb+for+ en une boucle \verb+while+ 
        \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Notation pour les lignes}
Le fichier d'origine désigné par \textit{Before} est l'état du fichier traité avant le changement de version (c'est-à-dire avant les modifications). Le fichier modifié désigné par \textit{After} est l'état du fichier traité après le changement de version.
Ainsi $Before(6)$ correspond à la ligne 6 du fichier avant le changement de version et $After(6)$ correspond à la ligne 6 (si elle existe) du fichier après le changement de version.

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas 4 - Regroupement de plusieurs lignes en une seule}
Le quatrième test est semblable au cas 2 puisqu'il s'agit d'une factorisation mais qui est faite cette fois si sur plusieurs lignes d'un \verb+if-then-else+ qui sont regroupées en une seule.
Après application de la stratégie automatique, 57\% des ancres ont été correctement déplacées.
Les ancres des lignes 3, 6, et 7 n'ont pas été déplacées aux bons endroits.

$B(3)$ correspond à :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=3,linenos]{c}
if ( a == 0){
\end{minted}
$B(6)$ correspond à :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=6,linenos]{c}
  return 1;
\end{minted}
Les deux ancres associées à $B(3)$ et $B(6)$ ont été déplacées en $A(1)$ dans le fichier modifié:
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=1,linenos]{c}
int a = 1;
\end{minted}
Ces deux ancres auraient dû être déplacées à $A(3)$ dans le fichier modifié :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=3,linenos]{c}
if ( a == 0){return 0;}else{return 1;}
\end{minted}

Si l'on calcule les distance de levenstein on voit que : $levDist(B(6),A(1)) = 8  < levDist(B(6),A(3)) = 27$ et $levDist(B(3),A(1)) = 7  < levDist(B(3),A(3)) = 25$.
Donc la stratégie \textbf{Levenstein} préférera attribuer à l'ancre associée à B(3), la position A(1) (idem pour B(6) et A(1)) étant donné que B(2) = A(2) est une ligne vide dont la distance de levenstein est égale à la taille de la chaîne à laquelle elle est comparée.
L'efficacité de la stratégie \textbf{Levenstein} est amoindrie dans le cas où la modification est trop importante.

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas 6 - Déplacement de fonctions}
Le sixième test est une version plus complexe du premier où l'on échange la place de plusieurs blocs de code.
Les propositions de la stratégie automatique sont correctes à 73\%.
Néanmoins, deux ancres devaient disparaître entre la première et la deuxième version du fichier: les ancres des lignes B(4) et B(8).
Mais comme aucune stratégie s'occupant de la suppression d'ancre n'a été implémentée, les stratégies \textbf{Simple} et \textbf{Levenstein} ont tout de même proposées des candidats pour ces ancres.

Si une stratégie détectant la suppression d'ancre avait été accessible pour la stratégie automatique, le taux de succès aurait été de 90\%.
Ici les lignes supprimées sont des lignes vides, donc on peut supposer que leur suppression aurait été facilement détectée par une stratégie de détection de suppression de ligne.

L'ancre qui n'a pas été correctement déplacée est l'ancre à la position B(7) qui correspond à une accolade fermante.
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=7,linenos]{c}
}
\end{minted}
Cette ancre a été déplacée à la position A(3) (qui est bien une autre accolade fermante mais pas à la bonne ligne).
Il y avait trois positions possibles pour ce déplacement: A(3) (l'accolade fermante de la fonction faa), A(6) (fonction foo) et A(9) (fonction fii, la position attendue).
Confrontée à plus d'un candidat possible de même distance de Levenstein, la stratégie \textbf{Levenstein} a donc choisi le premier candidat trouvé, c'est-à-dire la position A(3). 

\subsubsection{Cas 7 -  Extraction de code en minimisant les modifications}
Le septième test consiste en une extraction de code qui est replacée dans une fonction séparée en gardant des noms de variables semblables.
Ici 87.5\% des ancres ont été correctement déplacées.
L'ancre qui n'a pas été correctement déplacée est l'ancre à la position B(8) qui correspond à une accolade fermante similaire à l'exemple précédent.
Cette ancre a été déplacée à la position A(6).

Le problème rencontré ici est le même que dans le cas 6: avant la modification le fichier ne contenait qu'une seule accolade fermante (celle de la fonction main), or la modification en elle-même est une extraction de fonction ce qui rajoute un candidat supplémentaire pour la stratégie \textbf{Levenstein}, qui choisit alors la première ligne ayant une distance de Levenstein satisfaisante.
Comme les deux candidats ont une distance de Levenstein de 0, la condition est satisfaite pour les deux positions A(6) et A(12). 

\subsubsection{Cas 8 - Extraction de code et augmentation de la distance de Levenstein}
Le huitième cas de test est semblable au précédent à ceci près que l'on a changé les noms des variables pour "éviter" qu'ils ne servent de point de repère.
On a ainsi augmenté la distance de Levenstein, c'est-à-dire qu'on a diminué le ratio de similarité entre les lignes concernées par les ancres et les lignes candidates.

Ici 75\% seulement des ancres ont été déplacées correctement, ce qui est normal car la seule différence entre les cas 7 et 8 est que la distance de Levenstein est plus élevée dans le cas 8.
On retrouve la même erreur que précédemment avec l'ancre à la position B(8) déplacée à la position B(6).
L'ancre à la position B(5) a été déplacée à la position A(1) mais aurait dû être déplacée à la position A(9).

La ligne B(5) correspond à :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  int c = a + b;
\end{minted}
La ligne A(1) correspond à :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
int a = 1;
\end{minted}
La ligne A(9) correspond à :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  int d = addition(a,b);
\end{minted}
A(1) a une taille inférieure à A(9). La distance de Levenstein entre B(5) et A(1) sera donc inférieure à la distance de Levenstein entre B(5) et A(9).

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas 10 - Extraction et factorisation}
Le dernier cas de test a pour but de tester une situation plus complexe où un code commun à plusieurs fonctions a été factoriser dans une nouvelle fonction.

Ici seulement 40\% des ancres sont correctement déplacées.
Si on ignore les erreurs de déplacement liées à des lignes vides ou avec un seul caractère répété à divers endroits, il nous reste les ancres aux positions B(4), B(5), B(6), B(12), B(13) et B(14).
Les lignes B(4) et B(12) ont le même contenu, ainsi que les lignes B(5) et B(13), et de même les lignes B(6) et B(14).

Les ancres des lignes B(4),B(12) ont le contenu suivant : 
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  int e=c+d;
\end{minted}
Les ancres des lignes B(5),B(13) ont le contenu suivant :
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  int f=c-d;
\end{minted}
Les ancres associées à ces 4 lignes ont été déplacées à la ligne A(6) : 
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  int c=f1(a);
\end{minted}
Ces ancres auraient dû être déplacées à la ligne A(2):
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,firstnumber=5,linenos]{c}
  return (a+b)*(a-b);
\end{minted}
La taille de A(2) est inférieure à la taille de A(6), la distance de Levenstein étant grandement affectée par la taille de la chaîne, elle a encore une fois proposé avec une confiance élevée la mauvaise position.
On retrouve le même problème avec les lignes B(6) et B(14) qui ont été déplacées à la ligne A(8) au lieu de A(2) (car A(8) a une taille inférieur à A(2)).


\subsection{Tests sur notre propre code}
En plus des tests unitaires, 4 fichiers pris dans le dépôt du projet ont été utilisés pour effectuer des tests supplémentaires plus proche de la réalité.
Le premier fichier est \textit{anchor.py} contenant la définition des classes en lien avec les ancres, le deuxième est le fichier \textit{Makefile} du projet, le troisième est le fichier \textit{strategies.py} contenant le code des différentes stratégies et le quatrième fichier est l'une des premières versions du rapport sous format latex.
Comme pour les tests unitaires, la \textbf{stratégie automatique} est appliquée en utilisant les stratégies \textbf{Simple} et \textbf{Levenstein}. 

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas de test 1 "anchor.py" : Regroupement de plusieurs lignes en une seule}

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas de test 2 "Makefile" : Modifications mineures de lignes}

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas de test 3 "strategies.py" : Suppression et ajout de gros blocs de texte}

\vspace{\baselineskip}
\subsubsection{Cas de test 4 "rapport.tex" : Texte en français}

\section{Améliorations}


\subsection{Nouvelles stratégies}
\subsubsection{Gestion de la disparition des ancres}
% Lien avec les tests, et plus particulièrement ceux qui n'ont pas un bon taux de succès...

\subsection{Adapter à plus de gestionnaires de version}

\subsection{Intégrer à des éditeurs de code}

\newpage
\section{Annexes}
\subsection{Code couleur et explications}
Dans le code \textbf{avant} la modification: 
\begin{itemize}
    \item une ligne \colorbox{yellow!25}{jaune} est une ligne supprimée lors de la modification.
    \item une ligne \colorbox{red!25}{rouge} est une ligne dont l'ancre n'a pas été déplacée correctement par les stratégies
\end{itemize}
Dans le code \textbf{après} la modification une ligne \colorbox{red!25}{rouge} est une ligne sur laquelle une ancre a été déplacée par erreur.
Les tableaux de résultats correspondent pour chaque cas de test à l'ensemble des ancres ainsi que leur position dans le fichier avant et après la modification (colonnes une et trois respectivement). La deuxième colonne correspond aux positions attendues par l'utilisateur si le déplacement devait être effectué par un être humain.
\begin{itemize}
    \item une cellule \colorbox{yellow!25}{jaune} correspond à une ancre qui aurait dû être supprimée mais qui ne l'a pas été
    \item une cellule \colorbox{red!25}{rouge} correspond à une ancre dont la nouvelle position proposée par la stratégie automatique est incorrecte
\end{itemize}
Une absence de tableau de résultat veut dire que toutes les ancres ont été correctement déplacées. 
Pour les \textbf{tests unitaires} une ligne \colorbox{orange!25}{orange} dans le code avant modification correspond à une ligne dont l'ancre n'est pas déplacée correctement après modification. Une ligne \colorbox{orange!25}{orange} peut aussi correspondre à une ligne supprimée (voir alors le tableau de résultat correspondant).
\subsection{Tests unitaires}
\subsubsection{Cas 1}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a;
int b;
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int b;
int a;
\end{minted}
\subsubsection{Cas 2}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a;
int b;
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a, b;
\end{minted}
\subsubsection{Cas 3} 

\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a = 1;

if ( a == 0){
  return 0;
}else{
  return 1;
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a = 1;

if ( a == 1){
  return 1;
}else{
  return 0;
}
\end{minted}
\subsubsection{Cas 4}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=orange!25,highlightlines={3,6,7}]{c}
int a = 1;

if ( a == 0){
  return 0;
}else{
  return 1;
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=red!25,highlightlines={1,2}]{c}
int a = 1;

if ( a == 0){return 0;}else{return 1;}
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{l|l|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}          & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1} & L1                                       & L1                                     & \cellcolor{green!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2} & L2                                       & L2                                     & \cellcolor{green!25}L2                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3} & L3                                       & L3                                     & \cellcolor{red!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4} & L4                                       & L3                                     & \cellcolor{green!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5} & L5                                       & L3                                     & \cellcolor{green!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6} & L6                                       & L3                                     & \cellcolor{red!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7} & L7                                       & L3                                     & \cellcolor{red!25}L2                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 5}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a = 1;

if ( a == 0){return 0;}else{return 1;}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int a = 1;

if ( a == 0){
  return 0;
}else{
  return 1;
}
\end{minted}
\subsubsection{Cas 6}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=orange!25,highlightlines={4-8}]{c}
void foo(){
  prinf("o");
}

void fii(){
  prinf("i");
}

void faa(){
  prinf("a");
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=red!25,highlightlines={3}]{c}
void faa(){
  prinf("a");
}
void foo(){
  prinf("o");
}
void fii(){
  prinf("i");
}
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}           & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1}  & L1                                       & L4                                     & \cellcolor{green!25}L4                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2}  & L2                                       & L5                                     & \cellcolor{green!25}L5                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3}  & L3                                       & L6                                     & \cellcolor{green!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4}  & L4                                       & -                                      & \cellcolor{yellow!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5}  & L5                                       & L7                                     & \cellcolor{green!25}L7                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6}  & L6                                       & L8                                     & \cellcolor{green!25}L8                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}  & L7                                       & L9                                     & \cellcolor{red!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}  & L8                                       & -                                      & \cellcolor{yellow!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}  & L9                                       & L1                                      & \cellcolor{green!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10} & L10                                      & L2                                      & \cellcolor{green!25}L2                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 11} & L11                                      & L3                                      & \cellcolor{green!25}L3                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 7}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=orange!25,highlightlines={8}]{c}
int a = 1;
int b = 2;

int main(){
  int c = a + b;
  printf("%d = %d + %d\n",c,a,b);
  return 0;
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=red!25,highlightlines={6},numberblanklines]{c}
int a = 1;
int b = 2;

int addition(int x, int y){
  return x+y;
}

int main(){
  int c = addition(a,b);
  printf("%d = %d + %d\n",c,a,b);
  return 0;
}

\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}          & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1} & L1                                       & L1                                     & \cellcolor{green!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2} & L2                                       & L2                                     & \cellcolor{green!25}L2                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3} & L3                                       & L3                                     & \cellcolor{green!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4} & L4                                       & L8                                     & \cellcolor{green!25}L8                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5} & L5                                       & L9                                     & \cellcolor{green!25}L9                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6} & L6                                       & L10                                    & \cellcolor{green!25}L10                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7} & L7                                       & L11                                    & \cellcolor{green!25}L11                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8} & L8                                       & L12                                    & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 8}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=orange!25,highlightlines={5,8}]{c}
int a = 1;
int b = 2;

int main(){
  int c = a + b;
  printf("%d = %d + %d\n",c,a,b);
  return 0;
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=red!25,highlightlines={1,6}]{c}
int a = 1;
int b = 2;

int addition(int a, int b){
  return a+b;
}

int main(){
  int d = addition(a,b);
  printf("%d = %d + %d\n",d,a,b);
  return 0;
}
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}          & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1} & L1                                       & L1                                     & \cellcolor{green!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2} & L2                                       & L2                                     & \cellcolor{green!25}L2                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3} & L3                                       & L3                                     & \cellcolor{green!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4} & L4                                       & L8                                     & \cellcolor{green!25}L8                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5} & L5                                       & L9                                     & \cellcolor{red!25}L1                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6} & L6                                       & L10                                    & \cellcolor{green!25}L10                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7} & L7                                       & L11                                    & \cellcolor{green!25}L11                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8} & L8                                       & L12                                    & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 9}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
for (int i=0; i<10; i++){
  foo(i);
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos]{c}
int i=0;

while( i<10 ){
  foo(i);
  i++;
}
\end{minted}
\subsubsection{Cas 10}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=orange!25,highlightlines={4-8,12-15}]{c}
int foo(int a, int b){
  int c=f1(a);
  int d=f2(b);
  int e=c+d;
  int f=c-d;
  return e*f;
}

int faa(int a, int b){
  int c=f3(a);
  int d=f4(b);
  int e=c+d;
  int f=c-d;
  return e*f;
}
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,highlightcolor=red!25,highlightlines={6,8,3,4}]{c}
int f5(int a, int b){
  return (a+b)*(a-b);
}

int foo(int a, int b){
  int c=f1(a);
  int d=f2(b);
  return f5(c,d);
}

int faa(int a, int b){
  int c=f3(a);
  int d=f4(b);
  return f5(c,d);
}
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}           & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1}  & L1                                       & L5                                     & \cellcolor{green!25}L5                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2}  & L2                                       & L6                                     & \cellcolor{green!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3}  & L3                                       & L7                                     & \cellcolor{green!25}L7                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4}  & L4                                       & L2                                     & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5}  & L5                                       & L2                                     & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6}  & L6                                       & L2                                     & \cellcolor{red!25}L8                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}  & L7                                       & L9                                     & \cellcolor{red!25}L3                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}  & L8                                       & L10                                    & \cellcolor{red!25}L4                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}  & L9                                       & L11                                    & \cellcolor{green!25}L11                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10} & L10                                      & L12                                    & \cellcolor{green!25}L12                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 11} & L11                                      & L13                                    & \cellcolor{green!25}L13                                    \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 12} & L12                                      & L2                                     & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 13} & L13                                      & L2                                     & \cellcolor{red!25}L6                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 14} & L14                                      & L2                                     & \cellcolor{red!25}L8                                     \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 15} & L15                                      & L15                                    & \cellcolor{red!25}L3                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsection{Tests sur le dépôt}
\subsubsection{Cas 1}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=229,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={231-240}]{python}
    box_chars = "".join(boxes_of_anchors)

    print(
        "{:20} {:{anchors_size}} {}: {}".format(
            line_desc,
            box_chars,
            line_number,
            file_line,
            anchors_size=len(labeled_anchors),
        ),
        end="",
    )

\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=229,highlightcolor=green!25,highlightlines={231-233}]{python}
    box_chars = "".join(boxes_of_anchors)

    print(
        f"{line_desc:20} {box_chars} {line_number}: {file_line}", end="",
    )
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}           & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1}  & L231                                     & L231                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2}  & L232                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3}  & L233                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4}  & L234                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5}  & L235                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6}  & L236                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}  & L237                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}  & L238                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}  & L239                                     & L232                                   &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10} & L240                                     & L233                                   &                                        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 2}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=8,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={}]{makefile}
	$(CODEREV) add --anchor ressources/before/10_factorize_code_similar_in_two_functions_by_creating_a_new_one.txt 2 5 --annotation --title "Je suis un titre" --tags "IMPORTANT"
	$(CODEREV) add --anchor ressources/before/10_factorize_code_similar_in_two_functions_by_creating_a_new_one.txt 3 6
	$(CODEREV) add --anchor ressources/before/10_factorize_code_similar_in_two_functions_by_creating_a_new_one.txt 6 9
	$(CODEREV) add --anchor ressources/before/10_factorize_code_similar_in_two_functions_by_creating_a_new_one.txt 6 6

	$(CODEREV) add --ref 2 3  --annotation --title "I am a title" --description "I am a description" --tags "TODO" "FIXME"
	$(CODEREV) add --ref 4  --annotation --title "Troisième annotation" --description "I am a description" --tags "TODO" "FIXME"
	$(CODEREV) display annotation
	$(CODEREV) cat ressources/before/10_factorize_code_similar_in_two_functions_by_creating_a_new_one.txt


test_01:
	$(CODEREV) display
	$(CODEREV) add --anchor ressources/before/01_line_inversion.txt 2 --annotation
	$(CODEREV) display
	$(CODEREV) update ressources/before ressources/after --files 01_line_inversion.txt --dry-run
	$(CODEREV) update -s leven ressources/before ressources/after --files 01_line_inversion.txt --dry-run
\end{minted}

\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=8,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={8-16,20-24}]{makefile}
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l}{}           & \multicolumn{1}{|l|}{Position  d'origine} & \multicolumn{1}{l|}{Position attendue} & \multicolumn{1}{l|}{Position proposée} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 1}  & 8                                        & 9                                      &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2}  & 9                                        & 10                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3}  & 10                                       & 11                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 4}  & 11                                       & 12                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5}  & 13                                       & 14                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6}  & 14                                       & 15                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}  & 15                                       & 16                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}  & 16                                       & 17                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}  & 20                                       & 21                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10} & 21                                       & 22                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 11} & 22                                       & 23                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 12} & 23                                       & 24                                     &                                        \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 13} & 24                                       & 25                                     &                                        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 3}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=182,mathescape,escapeinside=\%\%,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={182,183,194-196,198-211,213-216}]{python}
            lines = anchor.line
            logging.debug("levenstein: Hunk contains anchor %d", anchor.anchor_id)
            # line has been modified
            src_line = [l for l in hunk if l.source_line_no == int(lines[0])][0]
            added_lines = [l for l in hunk if l.is_added]
            line = LevensteinStrategy.best_match(src_line, added_lines)
            if line:
                logging.info(
                    "levenstein: line moved from %d to %d",
                    int(lines[0]),
                    line.target_line_no,
                )
                lines[0] = line.target_line_no
            else:
                return False

        if inside(lines[1], hunk):
            logging.debug("levenstein: Hunk contains anchor %d", anchor.anchor_id)
            # line has been modified
            src_line = [l for l in hunk if l.source_line_no == int(lines[1])][0]
            added_lines = [l for l in hunk if l.is_added]
            line = LevensteinStrategy.best_match(src_line, added_lines)
            if line:
                logging.info(
                    "levenstein: line moved from %d to %d",
                    int(lines[1]),
                    line.target_line_no,
                )
                lines[1] = line.target_line_no
            else:
%\colorbox{red!25}{                return False            } %

        if lines[1] < lines[0]:
            return False
        anchor.lines = tuple(lines)
        return True
\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,numberblanklines,mathescape,escapeinside=\%\%,firstnumber=181,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=green!25,highlightlines={183,184,194-198,202}]{python}
            # line has been modified
            src_line = [l for l in hunk if l.source_line_no == int(anchor.line)][0]
            added_lines = [l for l in hunk if (l.is_added or l.is_context)]
            line = LevensteinStrategy.best_match(src_line, added_lines)
            if line:
                logging.debug(
                    "levenstein: best match:\n%40s: %s\n%40s: %s",
                    self.old_filename,
                    src_line.value,
                    self.new_filename,
                    line.value,
                )
%\colorbox{red!25}{                 logging.info(            } %
                    "levenstein: line moved from %d to %d",
                    int(lines[0]),
                    line.target_line_no,
                )

                anchor.line = line.target_line_no
                return None  # TODO: create a new anchor
        return None
        
\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l|}{}                     & Position  d'origine & Position attendue & Position proposée \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 4,18}        & L182,L200           & -                 & \cellcolor{yellow!25}L182              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 5,17,24}      & L183,L199,L206      & -                 & \cellcolor{yellow!25}L195              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 6}            & L185                & L183              & \cellcolor{green!25}L183              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}            & L186                & L184              & \cellcolor{green!25}L184              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}            & L189                & L194              & \cellcolor{green!25}L194              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}            & L190                & L195              & \cellcolor{green!25}L195              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10}           & L191                & L196              & \cellcolor{green!25}L196              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 11}           & L192                & L197              & \cellcolor{green!25}L197              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 12}           & L193                & L198              & \cellcolor{green!25}L198              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 13,28,34}    & L194,L210,L216      & -                 & \cellcolor{yellow!25}L200              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 14,22,29,32} & L195,L204,L211,L214 & -                 & \cellcolor{yellow!25}L186              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 15,27}       & L196,L209           & -                 & \cellcolor{yellow!25}L193              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 16}           & L198                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L181              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 19}           & L201                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L183              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 20}           & L202                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L184              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 21}           & L203                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L185              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 23}           & L205                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L194              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 25}           & L207                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L196              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 26}           & L208                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L197              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 30}           & L212                & L201              & \cellcolor{red!25}L193              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 31}           & L213                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L179              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 33}           & L215                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L202              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 35}           & L217                & L202              & \cellcolor{green!25}L202              \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Cas 4}
\textbf{Avant modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=1,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={1}]{text}

\end{minted}
\textbf{Après modification}
\begin{minted}[xleftmargin=20pt,linenos,firstnumber=1,breaklines,breakanywhere,highlightcolor=yellow!25,highlightlines={1}]{text}

\end{minted}
\textbf{Résultats}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ll|c|c|c|}
\cline{3-5}
\multicolumn{2}{l|}{}                  & Position  d'origine & Position attendue & Position proposée \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 1,5}      & L27,L39             & -                 & \cellcolor{yellow!25}L39               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 2,4,6}     & L28,L34,L40         & -                 & \cellcolor{yellow!25}L24               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 3}         & L33                 & -                 & \cellcolor{yellow!25}L29               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 4,18}     & L182,L200           & -                 & \cellcolor{yellow!25}L182              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 7}         & L45                 & L39               & \cellcolor{green!25}L39               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 8}         & L47                 & L41               & \cellcolor{green!25}L41               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 9}         & L59                 & L53               & \cellcolor{red!25}L59               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 10}        & L60                 & L54               & \cellcolor{red!25}L60               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 11}        & L61                 & L54               & \cellcolor{green!25}L54               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 12}        & L66                 & L59               & \cellcolor{green!25}L59               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 13}        & L88                 & -                 & \cellcolor{yellow!25}L81               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 14}        & L89                 & L81               & \cellcolor{green!25}L81               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 15}        & L91                 & L83               & \cellcolor{green!25}L83               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 16}        & L103                & L98               & \cellcolor{green!25}L98               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 17}        & L110                & L111              & \cellcolor{green!25}L111              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 18}        & 118                 & -                 & \cellcolor{yellow!25}L125              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 19,21,22} & L119,L121,L122      & -                 & \cellcolor{yellow!25}L80               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 20}        & L120                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L147              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancres 23,26}    & L123,L126           & -                 & \cellcolor{yellow!25}L81               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 24}        & L124                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L98               \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 25}        & L125                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L131              \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Ancre 27}        & L127                & -                 & \cellcolor{yellow!25}L139              \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{document}